**2871. – Calamintha corsica** Benth. (THYMUS CORSICUS Pers.). – Plante vivace de 3-10 cm, peu poilue, inodore, gazonnante ; tiges un peu ligneuses, entièrement couchées et radicantes, très rameuses ; feuilles petites, pétiolulées, suborbiculaires-obtuses, entières et entourées d'une bordure cartilagineuse, sans nervures apparentes ; fleurs purpurines, grandes, 1-2 à l'aisselle des feuilles supérieures et rapprochées en tête terminale ; //calice courbé, bossu à la base, non ou à peine contracté au milieu, hérissé, à dents ciliées ; //corolle dépassant de 8-15 mm la gorge du calice ; carpelles obovales.
Sommets des hautes montagnes de la Corse et de la Sardaigne. Espèce spéciale à ces îles. = Juillet-août.